港鐵好波

運房局證紅磡站抽驗鋼筋接駁未達標 港鐵：不代表無效，未發現剪短

實政圓桌立法會議員田北辰昨日引述消息指，港鐵在沙中綫紅磡站抽驗第一批 3 支鋼筋，結果全部不合格。他又指從外觀上看，抽驗的鋼筋看似完全扭入螺絲帽，但內部其實當中有虛位，「即係話有人剪短咗」。運輸及房屋局昨晚發稿回應傳媒查詢表示，昨日得悉沙中綫紅磡站擴建工程部分全面評估策略第二階段首個開鑿位置的鋼筋接駁情況，證實 3 枝鋼筋螺絲帽外露扭紋數量並不符合標準。

港鐵：不代表影響安全

但港鐵回應傳媒時稱，檢測的 3 個螺絲帽，未發現有鋼筋被剪短的情況，螺絲帽與鋼筋出現不同程度的接駁，並不一定代表螺絲帽的組裝無效，或構成對車站整體結構及安全的關注。港鐵會在開鑿層板後，進行第三階段的評估分析，納入抽樣檢測螺絲帽的全面資料，以評估車站結構安全及完整性。

運房局指，基於螺絲帽供應商的資料，當螺絲頭完全扭入螺絲帽，應當可以最多外露兩個扭紋。而即使外露的螺絲頭有兩個扭紋，要知道扭入螺絲帽內螺絲頭的長度，則需要進行非破壞性測試。根據位於東西走廊B區的月台層板位置開鑿後鋼筋初步檢視，3 枝鋼筋螺絲帽均外露超過兩個扭紋，該結果並不符合螺絲帽供應商最多外露兩個扭紋的標準。

運房局又指，根據在現場進行非破壞性測試的初步結果，首個開鑿位置外露的 3 個螺絲頭扭入螺絲帽的長度分別為 29 毫米、34 毫米及 34 毫米，結果待收到港鐵提交的正式檢測報告才作實。

有傳媒昨日引述消息指，根據屋宇署監控標準，鋼筋完全扭入螺絲帽，絞牙長度應有44毫米，但這3枝鋼筋，絞牙扭入螺絲帽的長度分別只有29毫米、34毫米及34毫米，不符合屋宇署要求。

港鐵又贏

安全就得啦
唔好搞咁多嘢
嗱嗱聲通車

唔合標準叫安全？

扣曬你班人啲人工，不代表會影響社會安全

香港安全標準太高啦
港鐵話ok就ok啦
大家都唔係專業人士
港鐵先專業㗎嘛

通車啦屌睇下邊隻港豬唔好彩

無錯啦 我話ok就ok啦

要求發起撐港鐵大遊行

連登已死
竟然有咁多五毛撐港鐵

有害氣體對人體無害
鋼筋不合格不代表影響安全

成功接軌

標準嘅safety coefficient係1.0
做好原來得0.5都收貨？

點解會咁撚倒退

聖誕上街歌頌港鐵

正呀

CLS

鋼筋不合標準不代表鋼筋被剪短
鋼筋被剪短不代表不安全
不安全不代表一定會出事
出事不一定會引致傷亡
有傷亡都不一定關工程事

總之快d通車啦屌你老母

唔符合要求 但係唔影響安全
屌你老尾咁個standard set黎jm9
頂你個肺垃圾狗鐵真係同大陸接軌

standard 呢啲野 一張紙來啫

通車
通車
咪撚阻住通車呀

是但啦！大陸d站咪又係鳩起，都冇冧
快d通車 造福市民啦

屌你老母真係當左係大陸呀
毒氣無毒呀

錯啦
毒氣有毒
但唔影響健康
石屎唔達標
但唔影響紅磡站安全

等睇藍屍同獻世：政府扮民合謀阻住地球轉，我要通車！！！！

我話OK就OK
即日通車啦

你係咪亂港？
市民喜迎通車

狂賀香港正式同支那接軌 深水埗同胞發來賀電

咁驗嚟做咩

政府：你要符合標準？得，我就降低個標準！滿意未？

市民話要驗 咪做下show 咁

同我估嘅一樣，當無事發生

“千萬條入面三條有問題係好正常”

我話ok就ok啦

呢鋪唔計
再抽過 今次抽一條
仲pass唔到？

我話安全就安全啦，standard?食得嫁？

事實證明 無英國佬管 香港真係乜都唔係

到時通左車死幾十車港豬
多左單位供應
樓價又可準備跌

十卜港鐵

ok 通過

快d通車
（利申 死都唔會坐）

我話ok就ok

你真係唔識架喎

督穿安全套不代表避孕無效

中出唔代表會有BB

港鐵ho ball
我遲下比上司罵就咁回應
無得輸

今朝地鐵出條新聞都係咁寫

只有三條不達標

就算關工程事只屬個別事件，港鐵表示遺憾

standard都係人寫既姐

特首又就個別事件唔評論
同一個位出多次事
死傷數字一樣先唔算個別事件

standard係死嘅 人係生嘅

咁不如問返港鐵: 點先算係有證據影響安全? 冧咗? 到時又話好多其他結構無關嘅因素啫。。。

咪係
未試過點知得唔得

試過可能空心車站都可以正常運作

邊個知

遲下起樓鐵都唔洗放

有BB唔代表我經手

港鐵先專業
運X局班垃圾公務員

G持亨哥
希望提早通車

你都on9 咁都叫5毛
人地話ok就ok啦
又唔係你起

快啲通車

經我手唔代表係我D 精

快d 通車啦
怕乜撚
On99 政府
港鐵專業人士話得就得啦
麻鳩煩

oh..你周街屙眼屎

馬時亨：我話ok就ok,你班刁民識條鐵咩

支那化

降低合格標準

直接通車啦

港豬係要死人先識出嚟屌9廢鐵架

屌，驗乜春姐，將個標準改番就得啦
處理發現問題個人，問題就解決了

不過都係得傷者同家屬會屌
其他人繼續wfc
記者訪問時實有人答「唯有坐返巴士囉」
而唔係要求港鐵高層下台

吊拿拿聲通車仲好啦，搞咁多野阻住我返工

即是未倒塌理死人都安全架, 港豬自求多福了

買堆積木都要跟圖砌吖 , 而家大型基建反而可以唔跟圖做

我地話比你地知ok就得啦

帶晒頭盔啦
不一定 或
下次去考政府公 要學歷要求
唔合格都可以講成
成績不合格不一定代表不合格
有著多種因素考慮嫁

拿拿拿
死左人可能因為好多因素
未必關條鋼筋事

可能大風掛

講得好勁
不同程度的接駁

仲惡過政府

求你快啲通車

主要係因為共狗管

香港太逼 真係好死咁d人
港鐵好波

好似踢波咁
射撚左上觀眾席
講成不同程度的射門

香港太逼 真係要死咁d人
港鐵好波

其實港鐵想點
是鳩但通左車當完結左件事?

未達標 不一定未達標

港鐵高層話ok就ok

唔好搞咁多嘢，我話得就得啦，你班人識條春咩

三條小豬間屋用草起出黎

爛左 可能唔係d草同隻豬有問題

係隻仆街狼太大力

之前standard太高， 不切實際
港鐵就知點樣做到剛剛好

好想快D通車

50萬人上街反23條
即係有 650萬不上街讚成23條
同一邏輯

有趣 整開之前唔係set左passing criteria先架咩？

做test喎 quality assurance喎

癡撚線 通咗車都唔會搭

唔達標？
改左個標準咪得

咁快d通車啦
重check乜

快撚d通車啦, 安全咪得囉

港鐵高層同政府官員又唔會搭沙中線, 唔係安全係咩?
香港基建既安全標準條線係set對官員會唔會構成安全威脅架喳。

所以麻煩通左車先

港鐵又唔係今日先有， 佢話安全就安全架啦。
唔通個個站都有問題咩
冧撚左先再算啦

快d通車啦 狗鐵話冇野就冇野

貪污都未試 合法性貪污

限制每次進入紅磡站人數咪得囉

2年內唔塌已經好安全

我真係唔明
工程公開招標
到完工程時發覺質素唔及格
承建商點解可以拍拍蘿油走人 而港鐵又要死撐
將個波推比承建商就算啦

真係好撚大陸化

總之無死人就係安全

遲通車攪到我地高層派少左花紅
係咪你負責

唔洗多講，通車，快

港鐵: 驗還驗 安全還安全 驗到唔及格唔等於唔安全 我地係可以修改個標準

班友錢已袋理撚得你死
到第時有事班友一係離職一係移民再唔係瓜撚埋
到時追條毛

邊堆 邊咋 貼切啲
一冧站點止死一隻

之前咪話啲樓沉降
如果通車之後個area應該會日日震
積埋積埋會唔會大規模塌樓

考試唔合格唔代表無溫書

呢間野真係變晒質 有無人性㗎仆街

無錯,家下邊個係專家,邊個係販夫走卒呀?你當港鐵係販夫走卒,渣流灘呀?

合標準就一定安全？可能唔合仲安全呢

港豬有福了

你地都唔係專業人士 講俾你地聽都唔會明嫁啦
佢地話OK就OK

係 想拖到無事
港共無行動就得

DLLM成班咁叻唔駛跟標準，死返上大陸做官啦

同鉛水一樣
出事驗吓，叫你開水喉幾多分鐘話？
無做過補救工作

快點通車

利益集團
大家都有錢落過袋

我話安全就安全 快啲通車啦

依家貪污唔係一個貪
一個黃咗就陷家產架啦
你以為個別事件就個別事件咩

同政府鬥無賴 好波
入返兩手港鐵先 無得輸

唔好損害香港市民利益，快手通車啦

新定製的香港 標準. 表現合格

惦，有做功課，反駁觀點好勁，做過 past paper

巴打係咪就係幫港鐵發言人寫稿嗰位

抽到過到標準為止

有幾勁，口術啫，連登仔都識講啦

Civil 撚一定知 professor有教 起嘢一定係講平 安全其實唔係最重要

三條有問題唔等如全部有問題
全部有問題都唔等如個站有問題
個站有問題都唔等如港鐵有問題

上街?

會有幾多人會上街？

真心 ？
曲到圓要講明

沙中線d人掛

留名睇改標準

直頭無軌都開到車啦
少少鋼筋問題
收返埋啦

咁撚多啲做乜
合格標準降低咪合格囉

強制鳩官， 公務員， 行政立法兩會議員， 同狗鐵高層暨承建商高層， 日日搭， 月月搭， 年年搭

支持鳩鐵

通車啦喂

不如照通車啦, 一日無人死, 佢都話係安全啦

不過就算有人死, 佢都話唔關佢事, 其實都係安全, 有人死都係個別事件

港鐵話ok就ok 啦

睇下邊個中了

上帝都搵唔到一樣野影響到行車安全

當年咩沙田短樁樓都要成幢拆啦 不代表影響安全

屎臭唔代表唔可以食,狗官狗商食多啲

政府做野唔洗你教

你都傻嘅
不如問起嚟做咩

緊係有人做左鬼鼠野先會唔合格
做呢d 野既人又有後台
大家都唔想篤爆個波

不如話沒有鋼筋不代表不安全啦

快撚啲通車啦屌你老母

理撚得佢安唔安全咩

冇錯，將件事變得複雜

標準死既，人係生既
唔啱標準改低佢咪啱囉
沈降都係咁處理
成班阻住地球轉
唔通又要科水起過阿?
唔死過人出過事都係馬照跑，車照通啦
香港人唔係人黎狗命一條wfc#zzz#d

學哂政府0的野
以後全民尻up
讀書考試唔洗合格 因為唔代表唔識
報稅寫少個零 唔代表唔成實

第日直接取消左個標準佢
個標準要嚟做乜，冇左佢做得重快

香港基建開始變豆腐渣工程

唔快啲通車，香港人就冇得再快啲返工，跟住拖低工作效率

真心希望將來有更多大陸公程偷工減料 佢地賺越多 我地先會有越多建設

唔合標準咪改低啲個標準
OK 通得車

個後台係咁撚把炮出嚟孭咗隻鑊佢啦

有害氣體不代表有害
成功同支那接軌

正，起樓都有新標準
起好就得啦，啦啦淋冧左起過層未算lo

其實點解要剪短?
剪出黎D位拎去賣?

補條片俾大家睇下

屌宜家原來假都唔撚洗做，個數唔夠standard唔係將個數做到standard

係將個standard調低

我DSE炒唔代表我讀書渣

港鐵焦土論

通車龍市gogogo，搵夠移民那管洪水滔天

港鐵 : 特登整唔足嫁, 你下下扭晒入去, 個位咪梗咗, 死咗囉, 所謂 : 天之道, 損有餘而補不足, 是故虛勝實, 不足勝有餘", 有D剪, 有D唔扭晒, 留返D位先至夠彈性, 可以用來做緩衝, 聽我講就OK

咁既態度
我覺得就算出事死左人都係個別事件

通車～～通車～～
幾時遊行

連登已死 越嚟越多真膠

依家唔係0.5，係0

原本諗住hea抽3枝hea下你，點知三枝都出事

人都死左大家無謂追究

究竟呢個post有幾多人all in(0066),好撚恐怖,同大陸新聞人地跳樓,旁觀者叫快啲跳嗰班有咩區別

支持通車

死人都唔等於唔安全，刁民犯賤唔怪得人。

咪好似會展站咁, 改左個標準咪得囉, 最多有裂痕就補補佢, 斷左啲水喉駁番咪得囉

拿拿臨的哂d 蝗，禮義廉，左仔去試搭以表愛國愛港之心啦

用九品芝麻官掉飛刀條計試哂

你有冇追曬成個post㗎
你明唔明我哋講緊啲咩

成個月台冧咗就......

未算接軌嘅，如果係大陸就會直接話呢三條合格

你係咪誤會左D野
係大陸根本連驗都唔駛驗

港鐵JOB唔係有自己General Specification for Building，
唔洗跟屋宇署架喎。

【更新：政府回應】
沙中綫紅磡站剪鋼筋醜聞在今年5月被揭發，港鐵半年後終同意鑿開石屎檢查。不過首批隨機抽驗的3支鋼筋已全數不達標準，立法會鐵路事宜小組委員會成員陳淑莊透露，收到消息指最新來抽驗的另外兩支鋼筋同樣發現不合格，最嚴重的一支僅有6毫米鋼筋絞牙扭入螺絲帽；亦意味港鐵至今抽驗過5支鋼筋全數也有問題，合格率是0%。

政府終在中午時公開證實，5支鋼筋扭入螺絲帽的長度初步結果，分別只得6.22毫米至34.91毫米，全部都少測試要求至少37毫米的標準。發言人又預期今日稍後會有新增結果，將會另行公佈。

陳淑莊今早接受電台訪問時表示，在新開鑿兩個地點的螺絲帽同樣不合格，鋼筋絞牙扭入螺絲帽的長度，只有31毫米及6毫米，與44毫米的標準相距甚遠：「5個地方全部都唔合格，屋宇署要求扭入去44毫米，最近驗果兩個數字更惡劣，一個係31毫米，一個係6毫米，我見到單位數我覺得好震驚，驗咗5個位，5個位全中，全軍覆沒。」如根據港鐵提交的《檢驗建議書》，是次會抽驗最少84個螺絲帽，再以統計學評估整個站的螺絲帽情況。現時發現5個螺絲帽不合格，即代表整個站共有12.1%螺絲帽不合格率，情況並不理想。陳淑莊認為政府應該現身交代，甚至考慮是否要拆卸。

運房局昨日確認首個鑿開處3支鋼筋螺絲帽均外露超過兩個扭紋，不符合螺絲帽供應商最多外露兩個扭紋的標準。根據現場進行非破壞性測試的初步結果，首個開鑿位置三個鋼筋絞牙，扭入螺絲帽的長度分別是29毫米、34毫米及34毫米，比原設計可扭入44毫米，少了10至15毫米。

港鐵又贏

港鐵先係破壞社會安寧既源頭

因為係支那建築 點樣都要保佢

講咁多做咩丫，俾你搵倒證據你都收唔倒科架啦

搵人問責??香港唔興架喎，就算係拉人，都識得自己著草啦

咪係度拉布阻住民生啦，支持馬上通車，尤其土瓜灣果邊

一陣大規模地陷周邊d樓仲唔發到豬頭